در این بخش یک راهکار متفاوت برای مطالعات
\lr{PDF}
بر اساس تکنیک توزین توضیح داده می‌شود. تکنیک توزین
\lr{PDF}
ها راهی برای وارد کردن داده‌های جدید به یک
\lr{PDF}
موجود بدون انجام دادن یک روش کامل برازش می‌باشد. در ابتدا توسط
\lr{Giele}
و
Keller\lr{}
~\cite{Giele:1998gw}
پیشنهاد شد و اولین بار در عمل توسط
\lr{NNPDF}
پیگیری شد
~\cite{Ball:2011gg,Ball:2010gb}.
\lr{Watt}
و
\lr{Throne}
~\cite{Watt:2012tq}
نیز رهیافتی برای اجرای تکنیک توزین برای پیش‌بینی‌های 
\lr{PDF}
ها بر اساس مقادیر مرکزی و تعیین خط با استفاده از روش ویژه بردار
\lr{Hessian}
پیشنهاد دادند.

بسته
\fitter
امکان استفاده از این روش‌ها را برای به‌روز کردن
\lr{PDF}
های در دسترس فراهم می‌کند که یا به‌عنوان توزیع احتمال (برای مثال فایل
\lr{.LHgrid}
برای
\lhapdf
در فرمت
\lr{NNPDF})
هستند یا بعنوان ویژه بردار
\lr{PDF}
(برای مثال هرمجموعه
‌\lr{PDF}
برای
\lhapdf
در فرمت فایل
\lr{.LHgrid}
با خطاهای تعیین شده با استفاده از روش ویژه بردار
\lr{Hessian})
می‌باشند. این امر کاربر را قادر به ارزیابی تأثیر داده‌های جدید، نه فقط در هنگام استفاده از
\lr{{\tt HERAPDF}}
با استفاده از روش کلی برازش، بلکه برای بقیه
\lr{PDF}
های استاندارد می‌سازد. این امر می‌تواند تحقیق کند که چگونه داده‌ها برروی
\lr{PDF}
های گوناگون تأثیر می‌گذارد.

تکنیک توزین
\lr{Bayesian}
از توزین‌های احتمال
\lr{PDF}
به‌عنوان ورودی استفاده می‌کند، وزن‌ها را به این توزیع‌ها بر اساس به خوبی شرح داده شدن داده‌های جدید اعمال می‌کند و توزیع احتمال
\lr{PDF}
به روز شده را بعنوان خروجی می‌دهد. در پاراگراف‌های بعدی، ابتدا ساخت و ساز این توزیع‌های احتمال توضیح داده شده است، سپس محاسبه وزن‌ها برای به روز کردن توزیع احتمال
\lr{PDF}
معرفی می‌شود و درنهایت، پیکربندی این مدول در برنامه
\fitter
توضیح داده شده است.

\subsection{توزیع‌های احتمال
\lr{PDF}
}

توزیع‌های احتمال
\lr{PDF}
به عنوان آنسامبل‌های متناهی
$N_{\mathrm{rep}}$
تابع توزیع پارتون
$\mathrm{PDF}_k$
ساخته شده‌اند،
$\mathcal{E} = \{PDF_k, k = 1, . . . ,N_{\mathrm{rep}}\}$
مشاهده‌پذیرها
($\mathcal{O}(\mathrm{PDF})$)
به طور مرسوم از میانگین پیش‌بینی‌های بدست آمده از آنسامبل محاسبه می‌شوند:

\begin{equation}
 \langle\mathcal{O}(\mathrm{PDF})\rangle = \frac{1}{N_{\mathrm{rep}}} \sum_{k=1}^{N_{\mathrm{rep}}} \mathcal{O}(\mathrm{PDF}_k)
\label{eq:meanReplicas}
\end{equation}
 
خطاهای آن‌ها به عنوان انحراف از معیار که به شکل زیر تعریف شده، محاسبه می‌شوند

\begin{equation}
\sigma_{\mathcal{O}(\mathrm{PDF})} = \sqrt{  \frac{1}{N_{\mathrm{rep}} - 1 }  \sum_{k=1}^{N_{\mathrm{rep}}} 
( \mathcal{O}(\mathrm{PDF}_k) - \langle \mathcal{O}(\mathrm{PDF})  \rangle   )^2     
     }
\end{equation}

درحالیکه مجموعه 
\lr{PDF}
های استاندارد از
\lr{NNPDF}
به عنوان آنسامبل‌های توابع توزیع پارتونی دردسترس هستند، پیش‌بینی‌های
\lr{PDF}
دیگر گروه‌های برازش
\lr{PDF}
باید به توزیع‌های احتمالی 
\lr{PDF}
ها تبدیل شوند. این امر ممکن است، به شرطی که مجموعه
\lr{PDF}
ها، خطاها را همراه خود داشته باشند که می‌تواند تکرار‌های مجموعه
\lr{PDF}
مرکزی با تغییرات تصادفی یا همان خطاها، هستند را بسازد.

درمورد خطاهایی که توسط مجموعه خطاهای ویژه بردار 
\lr{Hessian}
استاندارد ارائه می‌شود، می‌تواند به آسانی با ساختن
$k$
امین تکرار تصادفی و با معرفی نوسانات تصادفی در حدود
\lr{PDF}
مرکزی،
$\mathrm{PDF}_0$
، بدست بیاید.

در
\lr{PDF}
، ویژه بردارها نامتقارن هستند، به همین دلیل آن‌ها بصورت زوج‌‌های منفی و مثبت خطای
\lr{PDF}
ظاهر می‌شوند، متناظر با منفی یا مثبت بودن انحراف از مقدار مرکزی، این نوسانات تصادفی می‌تواند با رسم عدد تصادفی
$R_{jk}$
و اضافه کردن آن شکل بگیرد. بسته به علامت عدد تصادفی، اختلاف مثبت یا منفی
\lr{PDF}
زوج
$j$
امین ویژه بردار
\lr{PDF}
از مقدار مرکزی، توسط مقدار دقیق عدد تصادفی مقیاس‌بندی می‌گردد:

\begin{equation}
 \mathrm{PDF}_k = \mathrm{PDF}_0  + \sum_{j=0}^{n} \left[ \mathrm{PDF}^{\pm}_j - \mathrm{PDF}_0 \right] |R_{jk}|
\end{equation}
 
در این جا، 
$k$
نشان دهنده عدد تکرار تصادفی است و 
$k=1, ... , N_\mathrm{rep}$
؛
$j$
نشان‌دهنده ویژه بردار زوج می‌باشد و
$j=1, ..., n$
که در آن
$n$
تعداد ویژه بردارهاست، برای مثال
$n=20$
برای
\lr{.MSTW08}

درصورتی‌که ویژه بردارهای
\lr{Hessian}
متقارن شده باشند، فقط یک خطا برای هر ویژه بردار داده می‌شود، این امر به صورت زیر خلاصه می‌شود:

\begin{equation}
 \mathrm{PDF}_k = \mathrm{PDF}_0  + \sum_{j=0}^{n} \left[ \mathrm{PDF}_j - \mathrm{PDF}_0 \right] R_{jk}
\end{equation}

\subsection{توزین
\lr{Bayesian}
مجموعه‌های
\lr{PDF}}

هنگامی‌که توزیع‌های احتمال
\lr{PDF}
به عنوان ورودی در دسترس هستند، می‌توانند برای ترکیب کردن داده‌های جدید بروز شوند. این امر با اعمال کردن وزن‌ها به توزیع‌های احتمال
\lr{PDF}
بدست می‌آید. بطوری‌که پیش‌بینی برای مشاهده‌پذیر‌ها
($\langle\mathcal{O}(\mathrm{PDF})\rangle$)
از رابطه
~\ref{eq:meanReplicas}
به رابطه زیر تغییر می‌کند:

\begin{equation}
 \langle\mathcal{O}^{\mathrm{new}}(\mathrm{PDF})\rangle = \frac{1}{N_{\mathrm{rep}}} \sum_{k=1}^{N_{\mathrm{rep}}} w_k \mathcal{O}(\mathrm{PDF}_k)
\end{equation}

وزن‌های
$w_k$
طبق این رابطه حساب می‌شوند:

\begin{equation}
 w_k = \frac{(\chi^2_k)^{\frac{1}{2} (N_{\mathrm{data}}-1) } \exp^{-\frac{1}{2}\chi^2_k}}{ \frac{1}{N_{\mathrm{rep}}} \sum^{N_{\mathrm{rep}}}_{k=1}(\chi^2_k)^{\frac{1}{2}(N_{\mathrm{data}}-1)} \exp^{-\frac{1}{2}\chi^2_k}  }
\end{equation}

که در آن
$N_{\mathrm{data}}$
تعداد نقاط داده‌های جدید، 
$k$
نشان‌دهنده یک تکرار خاص برای آن وزنی که محاسبه شده است و
$\chi^2_k$
مابین نقطه داده وارد شده
$y_i$
و پیش‌بینی تئوری آن با
$k$
امین تکرار
\lr{PDF}
می‌باشد:
\begin{equation}
 \chi^2 (y,\mathrm{PDF}_k) = \sum_{i,j=0}^{N_{\mathrm{data}}} (y_i - y_i(\mathrm{PDF}_k)) \sigma^{-1}_{ij} (y_j-y_j(\mathrm{PDF}_k))  
\end{equation}

توزیع احتمال
\lr{PDF}
موزون می‌تواند به آنسامبل جدید کپی‌های
\lr{PDF}
تبدیل شود، بر این اساس که کدام پیش‌بینی‌هابرای هر مشاهده‌پذیری می‌تواند محساسبه شود.


\subsection{نحوه استفاده توزین
\lr{PDF}
در برنامه
\fitter}
 
این برنامه می‌تواند برای بکاربردن
\lr{PDF}
موزون برای توزیع‌های احتمال سبک
\lr{NNPDF}
همانند مجموعه‌های
\lr{PDF}
با خطاهای ویژه بردار
\lr{Hessian}
استفاده شود.

این امر نیازمند این است که
\lr{{\tt NNPDF reweight}}
و مدول‌های
\lhapdf
نصب شده باشند، بخش
\ref{sec:install}
را ببینید.
در فایل‌های فرمان
\fitter
، وزن دهی
\lr{PDF}
باید فعال شود و پارامترهای مربوط باید تنظیم شوند:

\begin{itemize}
 \item \lr{{\tt FLAGRW}}:
  فعال/غیرفعال کردن وزن دهی
 \item \lr{{\tt RWPDFSET}}:
 نام مجموعه
 \lr{PDF}
 که باید وزن دهی شود
 \item \lr{{\tt RWDATA}}:
 نام دلخواه داده‌هایی که بروز می‌شود، برای ساختن اسامی مجموعه
 \lr{PDF}
 خروجی و فولدر خروجی استفاده شود.
 \item \lr{{\tt RWMETHOD}}:
 انجام وزن‌دهی بر اساس
 $\chi^2$
 (روش اول، که در آن فایل‌های داده و پیش‌بینی‌های تئوری در
\fitter
را می‌خوانیم و
$\chi^2$ 
را براساس آن‌ها محاسبه می‌کنیم) یا بر اساس داد‌ه‌ها(روش دوم، که در آن شما باید یک فایل متنی ورودی با پیش‌بینی‌های تئوری را وارد کنید؛ فرمت این فایل ورودی در زیر توضیح داده شده است)
 \item \lr{{\tt DORWONLY}}:
 غیرفعال کردن برازش
 \lr{PDF}
 معمول، بطوری‌که فقط عمل وزن‌دهی صورت می‌پذیرد
 \item \lr{{\tt RWREPLICAS}}:
 تعداد کپی‌های ورودی مورد استفاده برای توزیع‌های احتمال
 \lr{PDF}
 (برای مجموعه
 \lr{PDF}
 های
 \lr{NNPDF}
 مناسب نیست، چون آن‌ها دارای تعداد ثابتی از این کپی‌ها هستند)
 \item \lr{{\tt RWOUTREPLICAS}}:
 تعداد کپی‌ها در مجموعه
 \lr{PDF}
 خروجی
\end{itemize}

راه اندازی مدول به این صورت است:\\
استفاده از یک فایل فرمان مخصوص در فولدر
\lr{{\texttt{input\_steering}}}
که با الگوی زیر سازگاری دارد:\\
\mbox{\lr{{\texttt {<RWPDFSET>\_<RWDATA>\_<RWMETHOD:chi2 or data>.in}}}}

در فولدر خروجی، یک زیر فولدر برای روش وزن‌دهی ساخته می‌شود که الگوی اسم آن به این صورت است:\\
\lr{{\texttt{output/<RWPDFSET>\_<RWDATA>\_<RWMETHOD>/}}}
و شامل فایل‌های زیر خواهد بود:

\begin{itemize}
 \item \lr{{\texttt {<RWPDFSET>\_<RWDATA>\_<RWMETHOD>\_nRep<RWOUTREPLICAS>.LHgrid}}}:
 خروجی توزیع احتمال
 \lr{PDF}
 در فرم یک فایل
\lr{{\tt .LHgrid}}
 که استفاده از آن آسان می‌باشد.
 \item \lr{{\tt whist-rw.eps}}:
 نمودار با توزیع وزن محاسبه شده برای هر نسخه.
 \item \lr{{\tt palpha-rw.eps}}:
 نمودار با احتمال برای هر‌ نسخه برای توصیف داده.
\item \lr{{\texttt {<RWPDFSET>\_<RWREPLICAS>InputReplicas.LHgrid}}}:
این تابع احتمال
\lr{PDF}
ای است که از ویژه بردارهای مجموعه
\lr{PDF}
ها است که توسط روش
\lr{Hessian}
تولید شده‌اند.(برای مجموعه‌های
\lr{NNPDF}
مناسب نیست.)
 
\end{itemize}

